 # Методы в Ramda, как when и unless.

Давайте напишем метод `truncate`, который будет обрезать строку, если в ней больше 10ти символов и добавлять три точки. Если же меньше, то просто возвращать строку.

- И на `javascript` мы бы написали как-то так.

```js
const truncate = str => {
  let truncatedStr
  if (str.length > 10) {
    truncatedStr = str.substring(0, 10)
    truncatedStr = `${truncatedStr}...`
  } else {
    truncatedStr = str
  }
  return truncatedStr
}
console.log(truncate('12345'))
console.log(truncate('123456789010'))
```

Если мы посмотрим в браузер, то все работает правильно. В первом случае строка возвращается так, как она есть, а в втором мы берем первые 10 символов и добавляем три точки.

Что в этом коде плохо? Он написан в декларативном стиле, его сложно считывать и мы могли бы написать лучше используя `Ramda`.

В `Ramda` есть метод `when`, который первым аргументом принимает функцию, которая возвращает `true/false`, а вторым то, что мы сделаем если вернулось `true`

```js
R.when(
  (data) => true,
  (data) => 1
)(data)
```

- Давайте попробуем переписать наш метод

const truncate = R.when(
  str => str.length > 10,
  R.compose(
    R.join(''),
    R.append('...'),
    R.take(10)
  )
)

В when первым параметром мы передали функцию, которая проверяет больше ли length чем 10. Если да, то мы вызываем R.compose. В нем мы берем первые 10 элементов, но мы получим их в виде массива, потом добавляем в конец массива три точки и джойним.

Если первая функция вернет `false`, то вторая просто не выполнится.

Этот код выглядит достаточно хорошо, но первую функцию мы могли бы тоже написать `point free` стилем.

```js
    const truncate = R.when(
    R.propSatisfies(R.gt(R.__, 10), 'length'),
    R.compose(
        R.join(''),
        R.append('...'),
        R.take(10)
    )
    )

    console.log(truncate('12345'))
    console.log(truncate('123456789010'))
```

Здесь мы используем метод `propSatisfies`, в который вторым аргументом мы передаем то, что хотим проверить, в данном случае проперти `length`, а первым функцию, которая будет что-то проверять у этого проперти.

Если мы посмотрим в браузер, то все работает как и раньше.

Метод `R.unless` в `Ramda` абсолютно противоположен `R.when`. Он выполняет вторую функцию, если первая вернула `false`.

```js
const truncate = R.unless(
  R.propSatisfies(R.gt(R.__, 10), 'length'),
  R.compose(
    R.join(''),
    R.append('...'),
    R.take(10)
  )
)

console.log(truncate('12345'))
console.log(truncate('123456789010'))
```